<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Aloe Records</title>
    <link>//localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Aloe Records</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright © 2022, Aloe Records.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 03:35:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>采访岡川怜央：五个问答和后记</title>
      <link>//localhost:1313/blog/0217/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/0217/</guid>
      <description>日期：2023年10月&#xA;问：孙一舟&#xA;答：岡川怜央（Leo Okagawa）&#xA;1 . 第一次我们见面，你买了张CD。第二次见你，在演出中，你使用了那张损坏的光碟。好像很偶然，但在演奏中，你又表现出超强和冷漠和耐力。对，好像说听不了是密封前胶水没干透导致的。不过，重录的作品就是我们新发行中的一首。后来那张碟怎么样了？你有用它演过第二次吗，或者试过别的CD？&#xA;是的，我买了一张CD。放到碟机里的时候，我发现它不对劲，听起来很奇怪。但它的声音很有意思，就用来演出了。你可以在 “七针（Nanahari）”的开头听到。&#xA;我不喜欢重复或者反复用同一个方法，所以之后我没再这样做。现在那张CD在我的房间，但我不确定它在哪。&#xA;2. 我在东京爵士网站上读到你一篇访谈 (https://jazztokyo.org/interviews/improviser/post-85908/) . 为了离开一种生活，你决定出门走走。这把你带到了不同的地方。你开始用代号 Protocell发表实地录音，厂牌闪闪发光的例子（The Glistening Examples）出版了岡川怜央的专辑 “名义上的地形（The Notional Terrain）”，应铃木桑邀请在Ftarri做现场，等等，再之后 Zappak 诞生。你是如何体验和感受这个世界的？你们之间有好转吗？你发现了许多不同的世界吗？&#xA;大学毕业后我开始在一家公司上班。我很快就抑郁了。不幸我现在还在为此挣扎。不过我认为“远离生活”是一个错误的表述，我需要的是停止工作，和这种精神状况共存。我开始在家周围散步，作为自己的康复训练，并开始用iPhone录一些声音。声音文件多了以后，我开始创作并发布到网上（有时是一些厂牌的发行），后来Ftarri的所有者铃木桑建议我去他那里演出。事情发展挺快的。&#xA;有关 Zappak，其实是我自己一个很早的想法。也许甚至比做音乐更早。就作为一个听众，不受类型的限制，我强烈地渴望发行我喜欢的东西。像一个小的音乐平台。但我一直很害羞，所以我直到30岁才开始行动。现在，我周围有很多音乐家朋友和艺术家，但他们中许多人对发表并不积极，表演时不录音也不录视频。即使有现场录音或录音室作品，也只做自发行，比如发在自己的Bandcamp页面上。就算特别好，作品也很快就消失在网络的大海里。这让我很伤心，所以我会建议他们作发行。此外，为了支持世界各地活跃的艺术家，我总是接收小样并且会听。它让我知道这个世界比我想的要大得多。&#xA;3 . 我记得那次我们一起搭浦裕幸的车回东京，得知你早年听了不少挺“暗”的东西，曼森，还有一个我想不起来的乐队，现在我在播放列表上找不到了，顶着个很凶的名字。它们都很有象征性，在视觉和音乐上都很有表现力。但这与你的演奏形成了很大的对比——在我看过你的几次演奏中，你的独奏动作很少，很冷静，镇定，让设备自己改变。你用手托着下巴，一副想着什么的样子，听着一个对象，像一个“智人”，甚至旁观者。对我来说是另一种黑暗。你和那样的音乐还保持着什么样的联系吗？&#xA;哈哈！那是一段有趣的时光！我向你们提起了我奇怪的聆听史。我渴望新的声音，尤其在我还是高中和大学生时。除了玛丽莲·曼森，我还听了很多的九寸钉、工具等等。但我的兴趣很快转向了工业音乐、强力电子、原始机器声音（primitive machine sound）、非音乐，和声音拼贴。作为乐手，我也受过 Mika Vainio（Pan Sonic成员）的表演方式的启发。在演出中，我总是在考虑“（声音的）空间”。我需要了解每个场地和扬声器的特性，我对每一场表演都采取不同的方法。自从我最近使用振荡器和接触麦克风，我可以发出声音而不操纵它们。有时我什么都不做得看着天花板就像我觉得无聊了，然而，那个时间对我来说其实相当关键。我们不需要每时每刻都发出不必要的声音。相反，我们应该捕捉空间中大气的氛围，考虑什么声音是不够的，并仔细考虑发出必要的声音的时机。这是我的意见。&#xA;4 . 在东京的实验音乐领域，你似乎年轻而且相当活跃。你会在很多场地和不同音乐家合作，并在国内外发行。我记得我在东京的那7天里你就演了4天。如果不是常态还好，但演出/录音那么频繁的话，你会有压力吗？常年活跃在东京场景里的感觉是什么？&#xA;一周演4场确实疯狂。之前我没有过这种经验。不过和那些也参与爵士场景的人比起来，我不算演得多的。一些和我年龄相仿的，每个月会演8—10场。我还好，最近每月差不多有4场演出。经常是在不同场地和许多音乐家一起即兴。&#xA;按照我目前的时间表，我可以很容易地管理我的时间。准备演出，管理厂牌，做实地录音，做作品，没想过放松的事。有时候我觉得压力来自“我没有足够的时间听音乐!!”，但压力不太大。基本上我同时会有5个做音乐或演出的想法。我总是有足够的时间。&#xA;今天东京的即兴音乐场景够乱。很多人来自爵士乐、声音艺术和舞池文化。一些场地也不限制音乐门类，让许多来自其他背景的音乐家可以交流。换句话说，如果我们不去到不同的场所，与不同的音乐家交谈，可能也很难伸展我们的活动范围。&#xA;5 . 在东京有00年后的实验音乐人吗？在东京“出道”通常需要多长时间？我在东京的现场看到的几乎所有年轻的实验音乐家/艺术家都给了我一种非常有经验和有备而来的感觉，让我很惊讶。从你的角度，你认为在东京做实验性音乐需要勇气和准备吗。&#xA;我从2015年左右开始创作作品和表演，所以在2000年到2015年间，我对日本场景并不熟。但因为东京有很多场地，如果你有朋友组织活动，想开始表演很容易。所以我没想过“出道”的问题。&#xA;如果你是指00后的话，我在身边没见过。可能有些做作品或表演的，但我目前不知道。我觉得应该有一些DJ，摇滚乐手，和流行歌手？&#xA;同样的，关于经验、准备和勇气，我也不知道。但我想，如果你没有自己的风格，可能很难保持活跃。有时我看到表演者经常在同一个场地和同一帮人一起演奏。这对我来说就不太有趣。就像我说的，我总是渴望新的东西。如果它们不是新的，特别的，或者能激起我的好奇心，就不会吸引我。&#xA;后记：&#xA;（在第一部分的访谈结束之后，我们打算在社交媒体上做采访的第二部分。下面的对话是在冈川和张采之间进行的。)&#xA;11月30日&#xA;嗨，Leo。忙吗？我在想我们的采访，我想我们可以在这里做第二部分，通过Instagram，这次就只是聊天。你什么时候有时间什么时候回啊。&#xA;嗨，我这些天都不那么忙了。我需要时间来考虑回复，但在这里做第二部分是个好主意……！&#xA;当然。我也会需要一些时间。你今天发了新磁带啊，封面好看。&#xA;12月1日&#xA;太好了。期待着你的提问。&#xA;是！非常感谢你有查看！: )&#xA;12月4日&#xA;今天过得怎么样？&#xA;12月5日&#xA;不错！但抱歉Instagram没有通知我有新消息。&#xA;12月7日&#xA;嗯不过这样和别的聊天比，我们都有很多空间。很放松。这些天东京刮风吗？落叶没？&#xA;谢谢你。是的，东京的气温凉得很快。好像天气容易混淆，因为这里没有秋天。&#xA;12月12日&#xA;北京下雪了。更安静，像有很多地毯。你还记得你哪次演出有过地毯吗？&#xA;12月13日&#xA;使用地毯？我从来没试过那个方向的表演。&#xA;不是，只是有地毯在现场，就像有一块地毯在房间里。&#xA;啊！在Ftarri和OTOOTO的房间里都有地毯。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leo Okagawa Interview: Five questions and postscript</title>
      <link>//localhost:1313/blog/0202/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 07:49:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/0202/</guid>
      <description>Date: October 2023&#xA;Question: Sun Yizhou&#xA;Answer: Leo Okagawa&#xA;1. The first day we met you bought a CD. The second time you played that damaged compact disc your purchased in the performance. Almost like you were led by chance, but went through it with both greatest patient and indifferences when you play. BTW I’ve heard later that it&amp;rsquo;s caused by the undried glue before sealing. However, the re-corded piece turned out to be one of our new releases.</description>
    </item>
    <item>
      <title>采访格里沙·沙克尼斯: 从那里到这儿</title>
      <link>//localhost:1313/blog/0902/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 03:24:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/0902/</guid>
      <description>釆访时间：2023年3月中旬&#xA;提问：孙一舟&#xA;回答：格里沙-沙克尼斯(Grisha Shakhnes)&#xA;翻译：张采&#xA;1 趁机问一下Mites还好吗？是什么契机让你改用本名？你是什么时候开始做实地录音和磁带音乐的？&#xA;我在2008年的夏天开始做实地录音和磁带音乐。那之前我应该已经想了很久，但一直不知道怎么开始。那时在特拉维夫有几个人在用索尼录音机做音乐，这种机子不难买，价格也不贵（虽然不耐用），我看着这些被我认为做出了很糟糕的音乐的人（幸好很多人都中止了），觉得我肯定能做得更好。起初，我做的是噪音音乐，使用把录音采样接到调音台反馈中的方法，我取了一个代号，像一个正经的噪音音乐人。但是很快，我的音乐拥有了更少的噪音，和更多的自己的东西。因此，当杰森·莱斯卡利特（Jason Lescalleet）建议我在专辑《留/痕（leave/trace）》中放弃它时，我同意了。之后，我用《最后一盘磁带（The Last Tape）》让 Mites 安息。&#xA;2 你把家搬到了霍隆，并在那录制了这张专辑。这之后有什么变化吗？&#xA;还没有。甚至我所有的CD都还在纸箱里，我需要架子。那些吵闹的邻居和没完没了的飞机也没变。我打算尽可能的在这里待下去。我讨厌搬家，尤其是带着这么多东西。&#xA;3 我注意到你对周围环境的兴趣，对生活中琐碎的，容易被忽略的空白的兴趣。你于 2019 年在比利时厂牌Unfathomless发行了《那里（Being There）》，《它（Here）》是前者的延续？我自己一直在这两个地方之间跳来跳去，但仍然觉得它们很难理解。能否谈谈两张专辑的不同？&#xA;我想你可以这么说。也许存在着一些人们倾向于略过，却常吸引我的东西？不过，我没想过《它》是《那里》的延续。它们最大的不同，是《那里》是向内的，而《它》朝外。我一般会在客房开着窗户录音。之前的住所正对着也被用作停车场的死路，而建筑的另一侧是一条很宽的马路，有各种交通。现在这个地方是朝后的，我能听到的声音多是来自邻居和飞机。除非有非常响亮的声音经过，否则不会听见街道。我觉得这里的鸟也比较少，都是些鸽子（楼间距小得多）。而老录音中的鸟叫声肯定要多一些。所以我确实很想捕捉新的环境的声音，并与它们一起演奏。我希望在下一次录音中探索新公寓的声学环境和结构。它们和以前的地方很不一样。我可能甚至会在录音时，离开扬声器所在的房间。那将是一个真正的不同。&#xA;4 可以简单介绍一下以色列的新音乐场景吗？任何有趣的人、场地、厂牌？&#xA;这个问题居然这么难回答&amp;hellip;&amp;hellip;部分原因，当然是因为记录。人们就是不记录现场。最近有一系列名为 &amp;ldquo;噪音社&amp;rdquo;（Noise Agency）的驻留项目，期间产生了一些非常好的作品，但我在网上找不到任何资料。除此之外&amp;hellip;&amp;hellip;好吧，我认为得从这里所谓的新音乐场景最大的问题说起：人们似乎对1999年之后的实验音乐和即兴音乐的发展一无所知（除非我们算上遍地开花的模拟合成器的复兴，但我们不）。一方面有噪音/工业音乐人，另一方面有爵士/自由即兴音乐人（其中有些人非常出色，我曾与他们中的一些人合作过，并经常乐在其中），但真正让我着迷的音乐却少之又少，而且其中很大一部分都是来自国外的音乐家，或者是偶尔演奏的“弯的歪涩”或凯瑟琳·兰姆（Cat Lamb）的作品。这是为什么呢？缺乏好奇心？害怕被认为受了&amp;quot;学院派&amp;quot;的影响？？或者只是没有足够多的人让它发生？我不知道。但我们有一些非常优秀的年轻音乐家，其中一些来自穆斯拉拉（Musrara）新音乐项目，他们中的佼佼者能够摆脱氛围音乐、噪音音乐、以及所谓的 IDM 等桎梏。当然，也有一些年长的音乐家在做着出色的工作。&#xA;对我来说，最重要的实验/新音乐/任何地下音乐场地就是Zimmer。在2008年，盖伊·杜比厄斯（Guy Dubious）、罗恩·卡齐尔（Ron Katzir）和奥里·德鲁默（Ori Drumer）在特拉维夫南部非法注册了它的第一个地址，现在这个已经是4.0版了。他们最新的场地更靠近特拉维夫市中心，而且仍然健壮。该场所位于地下室，也仍然不合法。不幸的是，这里允许吸烟，所以空气不流通，等你回到家已经被熏成了烟灰缸味的，连内裤都馊了。正因为如此，我（还是很不幸地）很少参加。还有其他一些新音乐的主办场地，比如Levontin 7（以自由爵士为主）、HaTeiva（以现代古典乐为主），还有耶路撒冷的Mazkeka，可能还有一些我忘记了。但只有Zimmer一个一直以来对所有人开放。&#xA;下面是一些链接（按字母顺序排列）：&#xA;https://arielaltaratz.bandcamp.com/&#xA;https://soundcloud.com/lior-ashkenazy&#xA;https://guydubious.bandcamp.com/&#xA;https://soundcloud.com/shaul-kohn (https://www.shaulkohn.com/)&#xA;https://www.musicanova.co.il/&#xA;https://soundcloud.com/halas-radio/noga-segev-fans-tectonics-2018&#xA;https://self-released.bandcamp.com/music&#xA;https://alexsesper.bandcamp.com/&#xA;https://www.shlomitstrutti.com/&#xA;https://soundcloud.com/majanka (https://www.maayantsadka.net/, https://www.youtube.com/watch?v=eKGBw2OLR_Y)&#xA;5 最后，能告诉我们一件你喜欢做的事吗？谢谢你。&#xA;如果是单选，我首先会想到阅读。几天（有时哪怕一天）不读书，我会浑身不舒服。这可能听起来好笑，却是不可思议的。这些只是纸上的一些黑色记号，里面却有整个世界！我正在读莱姆（Stanislaw Lem）的一本选集，俄文版。里面有他五部的《第一次接触》，全印在一本书里。真棒。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grisha Shakhnes Interview: from there to here</title>
      <link>//localhost:1313/blog/0901/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 03:01:40 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/0901/</guid>
      <description>Date: mid-May 2023&#xA;Question: Sun Yizhou&#xA;Answer: Grisha Shakhnes&#xA;1 I know it&amp;rsquo;s been sometime, but, what happened to Mites? What made you start to working with a real name? When did you start doing field recordings and tape music?&#xA;I started doing field recordings and tape music during the summer of 2008. I guess I wanted to start making music for a while, but didn’t know how. Several people in Tel Aviv were making music using these Sony voice recorders, which were easily available and affordable (not for a long time, though), and I saw people who in my opinion were making shitty music (thankfully many of them stopped), and I thought that I sure can do better.</description>
    </item>
    <item>
      <title>采访诺亚和卢克: 明尼阿波利斯的冰凉梦</title>
      <link>//localhost:1313/blog/2030/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:29:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/2030/</guid>
      <description>左为诺亚（Noah Ophoven-Baldwin）、右为卢克（Luke Martin） 注：很快，在芦荟唱片要发行两张新专辑。其中一张就是诺亚和卢克共同合作的“孔径“。诺亚的五重奏乐队Realtree曾在燥眠夜发布过专辑“摇晃沙漏”。卢克经常与wandelweiser团体及其周围的人一起演奏，他也是Ordinary Affects合奏团成员。正好借此机会，先让我们来问问他们，在遥远的明尼阿波利斯过去和现在发生了些什么。&#xA;釆访时间：2023年3月中旬&#xA;提问：孙一舟&#xA;回答：卢克（Luke Martin）诺亚（Noah Ophoven-Baldwin）&#xA;翻译：张采&#xA;非常高兴认识你们！ 1.请稍微介绍一下自己。比如年龄？最近在忙些什么？目前在从事音乐还是别的什么工作？&#xA;卢克： 谢谢你做这个采访，这主意很不错。也感谢你发表我们的音乐! 我今年30岁，住在明尼阿波利斯南部，挨着诺亚，和我的妻子尼娜及两只狗一起。我们4年前从波士顿搬过来。我很想念波士顿，尤其是波士顿的人，那里有很多不可思议的音乐家。但明尼阿波利斯也是个非常好的地方。有趣的人和音乐家，不错的城市，还可以有个后院，这是肯定要说一下的。 我曾经在波士顿工作过几年，现在来这边的大学读博士，研究哲学、实验音乐、政治理论——一个范围很广的专业，人们研究各种东西。大多数时间我都在阅读。所以，是的，我的工作是在大学里教书和读书。虽然并不能算是一份“工作 ”，但这两件事都具有挑战性并让人激动。不过，仅靠我们做的那种音乐是不可能生存的。这在某种程度上是好的。我讨厌它成为通常意义上的 “职业”。 就我正做的事情而言，事务相当繁忙。诺亚和我在市里组织着一个小系列演出。我们还有一个与作曲家和表演者朋友合奏的乐团——我们倆，马克斯（Max Wanderman）和亚当（Adam Zahller），我们叫它 “美国矮个”（Short Americans）——一起玩和尝试新作曲。最近我给诺亚的新厂牌 “全天”（All Sky）做完了一个项目，基于多萝西·华兹华斯18世纪末、19世纪初的日记，她的写作非常惊艳。我还为一个老项目做了最后的润色，项目的灵感来自于杰克·斯派塞的诗歌，将很快以磁带的形式发行。&#xA;诺亚： 我和卢克一边大。我在明尼阿波利斯长大、上学而且基本上从未离开！我在明尼苏达州做过很长时间的保管员，这种孤独的生活很适合我。现在，我是一个一岁半不到的小孩的家长，为了家庭灵活，我做类似的工作但更进取一点，比如在邻里做些建筑和杂工类的事情。这些和做音乐很不一样，给我的生活带来一些必要的平衡。 音乐方面，像卢克说的，我一直在为一个新的厂牌准备它的头几张发行，其中包括我自己的作曲和音乐，有卢克一首，有朱文博的音乐，还有摄影师林恩（Lyn Corelle）的摄影。我刚结束与我的主要团体仿真树（Realtree）的最后一次排练，这是一个室内五重奏（这次会是一首双五重奏作品）。这首曲子算是过去几年为这个乐队作曲的一个结点。不知道为什么，为人父母对我的艺术实践起到了不可思议的作用。&#xA;2.你是什么时候开始做这样的音乐的？之前你们做过其他类型的音乐吗？平时会练习吗？我想知道多一些。&#xA;诺亚： 20多岁的时候我主要玩爵士，玩很多即兴的东西。直到2017年左右，我才真正进入更安静的、类似作曲家的创作。在之前，作为艺术家有过一些断断续续的尝试，想知道什么是什么不是自己。后来听到水道桥室内乐团（Suidobashi Chamber Ensemble）16年或17年在Meena（Ftarri子厂牌）发行的作品，我知道就是这个了，随便什么原因我发现自己很沉浸在安静的音乐里。 作为一个小号手（当然现在是短号），我是以爵士乐和在音乐的工作中成长的，并一直这样要求自己——练习并保持演奏，让自己可以随时开始。说实话，我在成长过程中并不是一个非常熟练的铜管乐手，直到大学毕业我才为自己找到一条路。正因为这样我想我真的很依赖预先搭建和提前准备。我喜欢练习，在这方面我极端守时。&#xA;卢克： 我是弹爵士乐吉他长大的。最直接的那些。我喜欢它，现在也一样。韦斯·蒙哥馬利（Wes Montgomery）和葛兰特·格林（Grant Green）是我的最爱（在吉他手中，到今天也仍然是他们）。我这样一直长到20岁左右。然后我听到了塞西尔·泰勒（Cecil Taylor）、欧涅·柯曼（Ornette Coleman）、晚期的约翰·克特兰（John Coltrane）、穆哈尔·理查德·阿布拉姆斯（Muhal Richard Abrams），重听了像孟克（Thelonious Monk)）这样的人，等等等等。我在想法上被吞没了。在同一时间，我开始真正进入凯奇（John Cage）、费尔德曼（Morton Feldman）和沃尔夫（Christian Wolff），以及具体音乐/噪音音乐。然后我发现了弯的歪涩（Wandelweiser）。这一切发生得超级之快让我对所有东西都兴奋不已。“开始”做这种音乐，大概是一年后，22岁上下，我在加州艺术大学（CalArts）跟迈克尓（Michael Pisaro-Liu）学习。那是改变人生的一段经历，包括：迈克尔作为一位难以估量的，伟大、敏锐而慷慨的曾经的老师和现在的朋友，那段时间里交到的朋友，市中心的场景，还有更多。 是的，我练习。不过没有诺亚练得多！他在这方面非常自律。非常厉害，虽然有点吓人。我不再像以前那样练习吉他了，至少目前是。几年前我还在普通影响（Ordinary Affects）里定期演奏时，我做过很多这样的练习。现在我练习无输入调音台，可能是因为我更频繁地即兴（我通常不使用吉他即兴）。对我来说，“练习”无输入是指自己即兴演奏几个小时，或者和朋友一起。更多的时候是和朋友一起！我能发出什么声音，或者说我能发展或磨练出什么技术并不是我最关注的，当然，这也是其中一部分。练习，最终是关于发展我与偶然性、沉默与倾听的关系。几个音调，一些简单的反馈，也许还有现场录音，总被证明是足够多的材料。我的观点，说到底，是你根本不需要在练习或演奏时发出“声音”——但这绝不是说不欢迎声音，也不是说声音不是这个过程的一个重要组成部分。&#xA;3.感觉你们并不是第一次合作！你们好像非常了解彼此。你们之前一起演奏过吗？现场什么感觉。&#xA;卢克：&#xA;对。我们一起玩过相当多次，也谈论生活、政治、音乐和其他各种小美事。诺亚在国际象棋中可以非常温柔而准确地击败我（他非常厉害）。总之，我认为我们有非常相似的艺术/音乐取向和兴趣，尽管我们可能会采取稍微不同的角度和方法。我不得不说，我非常感激诺亚也在住这儿！我记得我第一次看他演出——我靠，这家伙是谁！？他的演奏正是多年来一直让我着迷和困惑，并推动着我工作的一种音乐和思想，我没办法告诉你听到它我有多高兴。 一起演奏是无比的乐趣。即兴时我们两人都在追求一个相似的东西，好像待在一片空地的边缘处陪伴着什么，持续地摇摆着，试图从眼角的余光中捕捉某个东西。偶尔有一个开始成形，发展，从那个不确定的空间中生长出来，几乎是主动的（这真的只能在不经意间滑入）——然后我们有了这个东西，这个古怪的小造物，它在某种程度上拒绝了所有存在的理由，而且随时可能消散。而你对此无能为力！它就待在那。我们也待在那。就是这样。西蒙娜·薇依（诺亚向我介绍了她的书）有过一句话，我们彼此在不知道的情况下，好笑地各自以这句话命名了一件作品：“当我不在那儿时，看到风景本来的样子。”我觉得这有点像我们在一起演奏时发生的事情。&#xA;诺亚： 让我和卢克陷入某件事非常简单。我第一次在他家跟他一起玩儿的时候就被震撼到了。当我们即兴时，真的能感觉到我们在共同建造一些东西。现在想想，他刚搬来时有人向我提起过他，也许我当时很害怕还是什么，但我们一下子就玩到一起了。我常感到安心，因为我知道我可以同卢克在哪坐上相当长的时间，我们可以几乎什么都不做，然后两个人都相当满意。他的幽默感极差，而我为此非常爱他……到现在我愿意为他做任何事。&#xA;4.我听说你们俩最近在明尼阿波利斯办一个小空间里办了场演出？对于我们的中国朋友来说，明尼阿波利斯是一个有点陌生和遥远的地方，像一个梦。你能简单地谈谈明尼阿波利斯的新音乐场景是什么样的吗？大约有多少人在做这样的音乐？是否时常有新人进来？与美国其他州的音乐人有很强的联系吗？我也想知道更多。&#xA;卢克： 哈哈，它是一个冰凉的梦。 不错我们最近确实做了场演出。我们希望在今年夏天为这个磁带的发行再做一场。诺亚可以多谈谈明尼阿波利斯的场景。他已经参与其中很长时间了！我现在肯定也在参与，但我还是个新手。 关于各州和国际间的联系（至少我的经验是）：基本上，几乎每个无论小大的城镇都有人，至少有一个！都在做这种音乐或这样生活。他们的大门总是敞开的，有沙发，有饭菜，有饮料，有对话——就像我们的一样。我觉得这非常鼓舞人心。尽管如此，做这种音乐确实会让人感到孤独。有时你会觉得只有自己一个人（至少我是），在一片迷雾中或什么地方，只是跌跌撞撞地走来走去，但后来你意外地撞到了谁，或者可能真的很努力地眯起眼睛，看到远处有另一个人，等等——然后世界就出乎意料地完整起来，它原来那么大，那么美，那么激动和剧烈，充满了可以学习并一起做音乐的人。&#xA;诺亚：&#xA;从我接触这些东西开始，城里总是有很多有趣的东西能让你出门。 在大流行之前，正在发生足够多的事情，你有很多不同的系列演出和很多音乐上的新内容可看。酒吧、小型DIY场地、音乐会场所各种。我认为这很了不起！现在回想起来，几乎一礼拜每晚（在更大的时间范围内）都被音乐填满了：周一晚上你可以在冰房子（Icehouse）看到一些惊人的爵士乐/爵士相关的音乐，感谢伟大的爵士乐三重奏胖小子星期三（Fat Kid Wednesdays），这个长系列已经持续了十几年；每隔几个周一还有止血带噪音系列（Tourniquet noise series）令人难以置信的本地动作和惊人的巡演，是2022年杰森·坎（Jason Kahn）吗！？还有“上星期二”（Last Tuesdays）系列，由蒂姆·格伦（Tim Glenn）和埃里克·弗拉茨克（Erik Fratzke）组织过几年，在2010年代左右（我想是在星期二）市中心一个托儿所上面，许多伟大的音乐家都做过不得了的表演；星期四，在开伯尔山口（Khyber Pass），圣保罗一家传奇阿富汗餐厅（我有幸在过去几年中与保罗·梅茨格（Paul Metzger）、亚当·林兹（Adam Linz）、凯文·科斯格罗夫（Kevin Cosgrove）、达夫·塞鲁（Davu Seru）一起为它做策划）从2014年（？）左右开始有一些变革性的即兴音乐之夜。我还是遗漏了很多，但那段时间真的很热闹！</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noah and Luke Interview: a cold dream in Minneapolis</title>
      <link>//localhost:1313/blog/2098/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 07:11:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/2098/</guid>
      <description>Date: mid-March 2023&#xA;Question: Sun Yizhou&#xA;Answer: LUKE (Luke Martin) NOAH (Noah Ophoven-Baldwin)&#xA;1. Please tell us a little bit, introduce yourself. How old are you? What are you working on these days? Are you currently working as musicians/composers or in other professions?&#xA;LUKE&#xA;Thanks for doing this interview—it is a very nice idea. And for releasing this music!&#xA;I am 30 years old. I live in South Minneapolis, near Noah, with my wife Nina and two dogs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>问答 芦荟唱片</title>
      <link>//localhost:1313/blog/80977/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 04:49:33 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/80977/</guid>
      <description>注：这次采访是在中国刚刚解除长达三年的封控政策的背景下，在radii上编辑和发表的。&#xA;原﻿文地址: https://radii.co/article/beijing-underground-experimental-music-scene-fruityspace&#xA;釆访时间: 2023年1月13日&#xA;问: Kyle Mullin&#xA;​答: 孙一舟&#xA;1.请告诉我创建芦荟唱片的情况。这段经历如何，你对它有什么追求？&#xA;芦荟唱片是在2022年开始创办的。主要是我一个人去负责发行出版上的绝大部分事，还有其他三位朋友：李亚坤、张采、边星驰，帮助我唱片设计、翻译文字、维护网站方面的工作。&#xA;2022年对于中国乐手来说是个特殊的一年。许多演出被迫取消，小区封控，限制出行，抗议活动等等。对于一部分人来说生存就是难题，有些事情只有亲身体会才能明白。我本能地反应就是从自身向外寻找一些联系，我就在家录了许多录音作品，有的是我个人的，有的是与他人合作的。在这个过程中，我慢慢想把“我自己”去掉，给别人做一些发行。于是，芦荟唱片诞生了。&#xA;芦荟唱片目前发行了两张磁带作品，未来还会更多，它的出版物不限于任何介质。我对它没有更多的追求，只是我自己一直在做的事情的延伸。我自身变化的同时它也在生长。对现在的我来说，慢慢的低调去做，一切都面临着不确定。&#xA;2. 在你的新厂牌上推出颜峻和朱文博的音乐，感觉如何，你对这些新音乐有何看法？&#xA;在发行作品的选择上，我更想去发行对我有影响的乐手或者过去打动过我的现场作品。颜峻和朱文博绝对算是两位。我来简单介绍一下他们的作品吧：&#xA;颜峻-管用&#xA;一部块状结构的，大音量噪音与小声儿寂静并存的作品。颜峻有一种用更廉价/少的设备和简单的概念去反对已成系统的“噪音音乐”的信念，这种信念也是启发我许多中的一点。&#xA;朱文博-四句与即兴&#xA;在北京新音乐场景的2017-19年里，即兴音乐需要找到一个突破口，融入理性主义的规则，抑制掉即兴中感性的表现的部分，也就是基于即兴的作曲。我想这部新作是经历了那段时间的发酵后的结果，也是反思。&#xA;3. Michael Pettis告诉我，即兴乐手和场所使任何音乐场景普遍变得更好。例如在北京，著名摇滚乐队的成员都有即兴创作的副业，这有助于推动他们在其他类型的整体创造力。他还说这对整个音乐场景来说是非常好的。&#xA;你对此有什么看法？你在这方面有什么经验可以为你的观点提供参考？&#xA;啊哈，很多朋友会说，中国的每一个即兴乐手都有一支摇滚乐队，甚至多支！看起来好像真的是这样子。一方面是中国地下音乐90年代以来的摇滚乐传统，另一方面确实乐队会向实验/即兴音乐的场景流入更多受众和资本，但其实也并不是那么多。&#xA;至于我呢，那可能不是我的年代……至少我目前没有。我不会乐器，更不会弹吉他，难以融入传统乐队的编排。也可能没有人愿意和我玩乐队吧，我不知道。这里没有任何参考价值。&#xA;4.你对现在北京的实验音乐场景有什么看法？&#xA;在这三年防疫中，北京与国外场景的联系更少了，与国内各地场景的联系更多了。是坏事，也是好事。乐手们的创作和心态也产生了变化，但也可能就他/她们自己知道。最近北京放宽防疫政策，这对任何人都会有些突然，我想北京没做好准备。演出逐步恢复正常，可能今年会和以往三年稍有不同了。&#xA;Kyle Mullin是驻北京的加拿大自由撰稿人，曾为National Geographic, The Guardian, Wired, Spin, Forbes亚洲版撰稿，并曾是theBeijinger的编辑。</description>
    </item>
    <item>
      <title>questions and answers about Aloe Records</title>
      <link>//localhost:1313/blog/80976/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 03:56:45 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/80976/</guid>
      <description>Note: This interview were compiled and published on radii, in the context of a three-year-long lockdown policy that has just been lifted in China.&#xA;Original article address: https://radii.co/article/beijing-underground-experimental-music-scene-fruityspace&#xA;Interview date: January 13, 2023&#xA;Question: Kyle Mullin&#xA;Answer: Sun Yizhou&#xA;1. Tell me about founding Aloe Records. How has this experience been, and what do you want to achieve with it? Aloe Records was founded in 2022. I‘m responsible for most of the distribution and publishing by myself, along with three other friends: Li Yakun, Zhang Cai and Bian Xingchi, who helped me with record design, translation and maintaining the website.</description>
    </item>
    <item>
      <title>一件小事，现在要告诉大家</title>
      <link>//localhost:1313/blog/a-small-matter-to-tell-you-about-chinese/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:53:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/a-small-matter-to-tell-you-about-chinese/</guid>
      <description>​先讲讲最近吧。&#xA;2022年的中国发生了很多事，特别是北京。你我每天清晨醒来，都会在朋友圈看到些已经发生过的一切，有些可能都发不了声。你我心里会产生阵阵怒火，不解，但最后只留下了抱怨。与这篇文章关系更密切的就是中国乐手们的现况，演出比往年要少，各地巡演也麻烦重重。好多音乐场地也面临关停或改变经营方式，另寻道路，以此维持生存。&#xA;那以后我和我的朋友们还能去哪里演出？那如果不能做演出我该做什么？我开始了许多录音工作，有的是独奏项目，有的是与他人合作。在这个过程中，大概是在今年4月封在家中时，我想着那不如由我来做一个新厂牌吧！我想过好久，一直没有决心。因为这意味着我要将我生活中的一部分切割给它，消耗许多时间，钱，联系各种人，找厂家打样，各种琐事；与思考它为什么存在，未来要做什么……但或许是现实说服了我。该是时候了。&#xA;我找了我的朋友李亚坤帮助做平面设计，边星驰帮助做网站，张釆帮助做翻译……慢慢开始陆续筹备，每天做一点点，调整一点点，就成了一个习惯。一件小事，现在要告诉大家。&#xA;它叫芦荟唱片。公众号/网站会时不时的更新，也可能会推送或翻译有关系的一些文章。所有的线上/数字专辑会放在Bandcamp上面去聆听和售卖，有些朋友可能打不开链接，所以得麻烦大家备有安全上网的能力，或者可以买张磁带回家听多好。以下是找到我们的方式，欢迎大家关注。&#xA;微店: 请搜索芦荟唱片，或文末二维码。&#xA;网站：aloerecords.com&#xA;Bandcamp: aloerecords.bandcamp.com(需安全上网)&#xA;Instagram: instagram.com/aloe_records(需安全上网)&#xA;​RSS: aloerecords.com/index.xml&#xA;我希望它是一个不太起眼，也不太表现，但尖锐有力量的迷你厂牌。当我想到这里，下意识地摸了摸阳台上的芦荟（我家有很多，我父母养的）。哈！不如就叫芦荟吧。（解释下，是一种生长在亚热带和热带地区的植物，叶子尖长，边缘多刺，内部厚实多汁，用于观赏和草药用途；部分品种也可以当作饮料）。&#xA;至于里面有什么样的音乐呢，呃，有些可能算不上是音乐。我们不要纠结它到底是什么了，如果非要说的清晰一点呢？那或许和影响我的北京地下场景有关，从2018年底到疫情前那段时间。我刚刚开始尝试这类音乐的时候，同时为听众最初打动我的时候，对我自己来说像是青年之歌一样。说到底，乐手经营的独立厂牌，一定程度上就是他个体的延伸，是他/她所热爱的东西，这是避免不开的。当然，也会有它的传统，这一部分来自于60年代末以后的纽约school、激浪派、噪音音乐、电子原音等；更多一部分来自于2000年以后的即兴音乐（告别摇滚乐和爵士乐之后的即兴音乐），EAI、声响派、还原主义、折衷主义、基于即兴的作曲、还有概念性音乐或声音作品、不可分类的非音乐等。说了这么多名词不是怀旧，芦荟还是芦荟，它以后也会变化，生长。我更希望它的触角可以承受住更激进或晦涩的声音实践，从混沌中选出方向，而且要有种来自内心深处的坚持。&#xA;芦荟唱片目前是自主运营的，以后也会是如此。其出版物不限于任何介质，包含很多手工DIY的部分。我希望它可以成立一种种联系，与不同的人，与社会，与生活。我也希望它可以逐步为当代音乐家和声音艺术家、概念艺术家、媒体艺术家和表演艺术家建立一个无中心和持续性的国际网络，当然在今天这个目标很远很远。&#xA;对于它的第一个出版系列，是英文单词芦荟的变形，添加了字母n就成为Alone，中译孤独系列。是这个厂牌最开始的尝试。预计将会发行6张作品，都是独奏，或是一个长期组合的“独奏”作品。基本上都是我邀请的朋友。每张都会出版50份实体磁带。我和设计师沟通，尽量简单，单调，机械；尽量不装饰，不多余。即使是有可能卖不出去的，但也一定要出实体专辑，拿在手里可以摸的那种，这是底限。&#xA;预告一下，Aloe-001&amp;amp;002将于今年12月10日首发。&#xA;Aloe-001是北京的乐手、组织者朱文博的《四句与即兴》，该专辑收录了今年8月份全新创作的两首曲目。A面为”四句”，B面为”即兴”。A面”四句”为朱文博创作的附有音符的作曲，B面则在此基础上即兴。两首曲目都很自然地展现了一种独特的低保真性质。&#xA;Aloe-002是北京的乐手、诗人颜峻的最新专辑《管用》，是一部概念性的声音作品，包含一首现场即兴创作与两首演绎Ryoko Akama在密集音乐会66的作曲。它有着简单的块状结构，极大的动态与极大的噪音，也许它还有一点点小神秘。&#xA;12月2日会在Bandcamp发布预售，12月10日正式发行。敬请期待，谢谢。&#xA;孙一舟&#xA;2022.11.9</description>
    </item>
    <item>
      <title>A small matter to tell you about</title>
      <link>//localhost:1313/blog/a-small-matter-to-tell/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:40:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/a-small-matter-to-tell/</guid>
      <description>Author: Sun Yizhou&#xA;English Translation: Zhang Cai&#xA;Proofread: Rania Ho&#xA;I shall start from the recent past.&#xA;Shit happened in 2022—quite a lot, in Beijing in particular. Each morning you and I woke up petrified, drawn into some fucked-up incident through social media, insulted by someone for some matter that was by then sealed, closed and inaccessible. Incomprehensible at first, we erupted into a fury; in the end, all we could do was sit and complain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>采访汤姆·索洛维兹克：空气 2011</title>
      <link>//localhost:1313/blog/2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/2011/</guid>
      <description>英译中 / 海报制作：张采&#xA;汤姆·索洛维兹克 (Tom Soloveitzik) 2024年北京、上海巡演由 芦荟唱片、撒把芥末、燥眠夜、龜音 共同策划。&#xA;2024年 3月 反版权 (仅限中文) / Anti-Copyright (Chinese only)&#xA;汤姆·索洛维兹克 (Tom Soloveitzik) 是居住在东京的以色列乐手和艺术家。通过表演和写作，他利用声音的物质性、聆听实践、（田野）录音的可能性来创作。&#xA;汤姆·索洛维齐克的专辑《空气 2011 》于2020年6月在耶路撒冷厂牌Hedim发行。该专辑的实体版是一本A5大小的纸质册子，声音部分只有数字版。本文是弗兰茨·洛里奥（Frantz Loriot，下文简称FL）对汤姆（简称TS）就这张专辑的采访，仅省略了图片。采访时间是2021年3月。原文来自“记录”（Recordedness.org），一个致力于解决与声音记录和录音行为相关问题的网站。&#xA;FL：能否告诉我们这份记录（document）的制作背景，以及你是怎么把它实现出来的。我用记录指代所有为固着声音而作的物品：可以是 CD、黑胶、磁带等等。你在做之前已经是否已经有了计划？你是否有计划做发行，或者它只是一个装置？&#xA;TS：嗯，我想在这一点上，它已经有了自己的历史。在我开始这个项目的时候（2011年），我正和我的伴侣正在伦敦生活和学习。这张专辑里的1-5首曲目，是我声音艺术硕士毕业时，展出的装置作品“空气 2011”的一部分。该装置由文字、图片和各种不同的录音组成，围绕在我在伦敦期间关注的几个主题展开：聆听的主体，以及，人如何通过技术（如录音设备等）调节他的聆听。即用声音质量来表达和探索时代精神，也即时间。无论是发生在我身边的伦敦或者中东地区（我的家乡）的社会不公正现象，还是反映和考量其空间和地点。我记得当时我最初的想法是制作一张 CD，但大量不同的材料说服我改变了方向，转而制作一个装置。这些录音在过去的几年里不断浮现*（注#1）*，我想我在回听时感觉总是很好，但我没想过要认真地展示它们。直到我与朋友沙乌勒·科恩（Shaul Kohn）分享了这些录音，并得到他的支持后，我才开始为一张专辑整理曲目。我决定添加两首新曲目，至少在我心中，它们与 2011 年在伦敦录制的老曲目在主题上是相通的。&#xA;FL：这份记录提到了阿拉伯之春、中国持不同政见艺术家艾未未和以色列独立日。你为什么使用这些元素？作为一名以色列人，你个人与这些事件有什么关系？&#xA;TS：某种意义上，我认为这是一部政治作品。但这是一部个人作品，并不试图以这种或那种方式表达什么，或说服谁。所以我肯定也会这样读（但我不是宣布，听众会有自己的解读方式）。你在问题中提到的事件——尤其是 “阿拉伯之春”——对我在伦敦期间的个人影响很大。虽然我远离家乡，但有一种转瞬即逝的感觉：中东的情况可能会发生变化。以色列独立日总是让人联想起自1948年以来，以色列国对巴勒斯坦人造成的动荡。我使用了所有这些材料，包括中国当局针对艾未未的材料，并试图在录音时将它们引渡回来。具有讽刺意味，并且非常（非常）悲伤的是，这张专辑发行后几天，埃亚德·哈拉克（Eyad Al Hallaq）将被以色列国防军枪杀。&#xA;这是我当时为发行写的新闻稿：&#xA;如今，几乎不可能将个人与政治、艺术作品与艺术发生的空间区分开来。埃亚德·哈拉克的死令我心碎。日复一日，暴力和种族主义的恶性循环不断加剧，笼罩我们的生活。这张专辑的录音始于我们不幸地不断目击的时刻。2011 年夏天，当地警察开枪杀死了 29 岁的黑人马克·达根（Mark Duggan）后，伦敦爆发了暴动。同年早些时候，反政府抗议浪潮席卷了整个阿拉伯世界，希望能带来渴望已久的变革；短暂的乐观情绪悬浮在空气中，抓住一个立足点，又悄然离去。&#xA;FL：这份记录有一定的叙事性。如果存在一个明确的话语，在你想要分享的内容背后或底下，它是什么?&#xA;TS：这个问题很好，也很难回答。正如我之前所说的，我更愿意把解释权留给听众。如果你作为听众（还有文本的读者）有这种（叙事的）感觉，我能体会，当然。但这并不是我想表达的，至少不是有意识的表达。“话语”，或者说，我感兴趣的一些“主题”，是录音的主观性和声音作为时代中介的手段，等等。&#xA;FL：为什么选择这种特定的纸质册子与数字格式的音乐/声音的组合？为了实体版可以承载另外一份内容？引起另一种关注？当你第一眼看到实物，注意力会明显集中在文字材料、图像和整个设计上。&#xA;TS：是的，我同意你的看法。对我来说有两个方面。人们可以只听Bandcamp上的数字专辑，而无需了解任何背景，当然，这对我来说完全没问题（数字版的册子附在BC中）。至于印刷版的册子：对我来说，这是另一个版本的展示。我来解释一下： 除了导言和曲目索引，所有材料（文字、图片、平面设计）都是我当时制作的装置的一部分；甚至本身的格式——A5大小的卡片——保持不变。在这种情况下，再次使用它们是一个自然的决定。这一次，我凭感觉从装置中选择了一些文字和图片，与我为专辑选择的声音文件相对应。&#xA;FL：在听录音的过程中，有一种叙述性在逐渐形成。你在叙述的方式上有什么特别的意图吗?&#xA;TS：嗯，主要决定是按时间顺序去呈现录音材料。所以，前五首都是2011年我在英国期间录制的。其中第 5 首曲目“空气 2011”是一个更长版本的节选，用来作为伦敦时期与后面专辑内容之间的缓冲(套用霍华德·津恩)——2013年的以色列独立日(在某种程度上是之前伦敦曲目的延续)，以及最后一首曲目——2017年在新罕布什尔州阿瓦洛克（Avaloch Farm Music Institute）的驻留的录音。&#xA;FL：在关于“我会找到你”的文字和解释中，你谈到漫游。这份记录也和这个话题有关吗？很多哲学家、作家和诗人都对法语中的“flâneur/flâneuse”或“l’errance”进行过讨论。你熟悉这些不同的概念吗？当“flâner”的意思是没有目的地四处游荡时，我发现这些概念与标题之间存在某种矛盾，很有趣。你能对此发表评论吗？&#xA;TS：当我住在伦敦时，你提到的概念——“漫游者”（注：或游荡者）及其相关历史——无疑是我感兴趣的东西。我仰慕的作家塞巴尔德和他在《奥斯特利茨》一书中的主人公，因为睡眠问题而在永无尽头的伦敦四处漫步，还有伊恩·辛克莱的《为领土熄灯》，在书中第一句话就很好的解释了这个主题：“概念是要在城市的扩张中划一道粗糙的V字形，通过一种流动的标志制作行为来破坏它的睡意。从哈克尼走到格林威治山，再沿着莱亚河返回……记录并检索墙壁、灯柱、门框上的信息……” *（注#2）*帕特里克·凯勒的电影《伦敦》当时也给了我很大的启发。我记得当时我有做一件作品的想法，在伦敦这座基本上是无限的城市中行走，进行媒介上的探索。所以，我想这就是你的问题的第一部分的回答：）。我喜欢你的观察：的确是两个矛盾的观念叠加在一起，就像在第三首曲目中可以听到的那样。我在演奏“我会找到你”这段俗气的旋律时，插在萨克斯喇叭口的苹果手机也正在播放卡扎菲的演讲（当时他正在躲藏和逃命）。所以说，用你的话说，这份文件（“我会找到你”的乐谱）就是在伦敦闲逛的一个下午发现的。而后来在录音时，我发现用它做标题非常合适，因为他指的是卡扎菲的状态。有趣的是，这段旋律取自五十年代的一部好莱坞电影，讲述二战期间几个英国水手的故事。我喜欢把这几条故事线，把想象的和现实的，交织在一起。&#xA;FL：把你找到的这些歌曲，和这些政治性的现场录音一起调出来的目的是什么？就这个具体的录音而言，你有没有记得什么关联？&#xA;TS：当时我在用一种非常原始的录音方式录制半岛电台的新闻片段（用我的苹果手机从电脑上录制广播）。这段录的是卡扎菲，他彼时正在四处逃命，时不时在利比亚各地停留发表演讲，这段录音就是其中之一。我不确定你能听懂他在录音中说了些什么，但这是一段相当疯狂的录音（在装置中，我单独使用了这段演讲。你可以在册子里看到它的文字版本的反面）。&#xA;FL：这些录音存在着与外在性的关联，以及互动方式。在我看来，你采用了不同的对待方式。 对于一些，你把外部性带入内部（你的萨克斯），靠近我们的耳朵，去聆听（“B公园蓝调, 给角田俊也”）；有时候，则把我们带出去，清晰地（“65+应用沉默”）；互动中，卡扎菲、翻译和萨克斯不同层次之间的界限开始变得模糊（“我会找到你”）。在“空气 2011”和最后一首曲目“我们去湖边的时候开始下雨”中，过程似乎一样，尽管“现场”表演的印象更强烈。所有这些差异都是有意识地采取的吗？是为了叙事的目的吗？对这些说法你怎么看？&#xA;TS：是的，我同意你的观点，这又回到了我所说的：一个人如何通过技术去调节聆听。从叙事的角度，第1-3首是在萨克斯管体内录制的（例如，我的便携式录音机放在萨克斯喇叭内部；第3首在同一个位置置入了苹果手机，回放卡扎菲的讲话）。其余四首是室外录制的（尽管第2首同时处在室外[物理意义上]和室内；请参考我坐在窗沿上的图像），或者至少在听觉上有所参考。可以说，所有曲目都是以可玩的方式去使用麦克风的尝试； 去介入/干预录音行为。“65 + 应用沉默”是我在以色列独立日前夕录制的录音，也是专辑里唯一一首我后期处理过的曲目。专辑版本中的“空气 2011”只是在我邻居花园里录制的一首较长曲目的节选。我在这里用它作为专辑中的“占位符”，也是伦敦录音结束的标记。所以，从这个意义上，你对“空气 2011”和“开始下雨”过程的直觉……是正确的。 两者都是在户外录制的，环境融入了录音。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
